明文規管高層異己 缺乏信心

節錄

明文規管高層異己 缺乏信心

■中共造神無所不至，在柬埔寨推出《習近平談治國理政》。新華社

【本報訊】中共在今年訂立最少三個「工作條例」，由企業至黨基層幹部都有，均有類似「政治上行動上以習近平同志爲核心的黨中央保持高度一致」，但工作條例上升至中央委員會則是首次。

中央委員會是中共核心權力機構，有204委員及100多名候補委員。中央委員權力在於能選舉政治局成員、政治局常委及中共總書記。。。。。。。。。。。。因此他相信習想用這些工作條例綁住不支持自己的高層，從而鏟除。

劉銳紹又指，此事從側面可看出習近平欠缺信心。他說：「鄧小平連軍委都交給江澤民，自己仍能控制江澤民，鄧本身就是權威，很有信心。相反現在習近平任何事都要寫下，然後才『依法』辦事，其實是最無信心表現。」

21世紀希特拉